更生歌手韓梓亮 少年版監獄風雲實錄

「更生歌手」韓梓亮（TL）於2013年因與一男同志肛交後勒索對方25萬港元，被判勒索罪成入獄26個月。

今年24歲的韓梓亮，於21歲與男同志肛交後，訛稱拍下兩人肛交的片段，並夥同女友人勒索對方25萬港元，最終兩人被裁定勒索罪成立，TL被判入獄26個月。重提當年勒索案件，TL說：「嗰時爸爸過身，政府要收番間公屋，我急等錢搬屋，仲有我嗰時有三間時裝店都要錢周轉，所以我先勒索嗰個人。」因錢作怪，令TL惡向膽邊生，故他致電男同志進行勒索：「我打電話畀佢，但佢冇接聽電話，我就留言『如果你唔過數，我就報警同搵人打你。』」

「我真係好後悔」

但他仍強調沒處心積累犯案，聲稱只是一時貪念所致。問TL當日「行錯路」可深感後悔？他連續三次講「我真係好後悔」，覺得就算「等錢救命」也不應犯法：「如果唔係呢單案，我星途應該唔會咁難行。」

「回想從前也覺討厭」

去年出獄後他自資開設唱片公司「模範娛樂」，先後推出過兩首歌《TML》及《反省》。其中《反省》唱出自責心聲與重生的信念，並由他親自執筆填詞：「回想從前也覺討厭……全賴天父去讓我改變」，自稱因尋找到信仰而覺悟前非，更誠懇地唱出「反省」、「認錯」等歌詞，赤裸地面對過去，正面迎接各個關口的決心。他從沒放棄歌手夢，從未有想過要轉行。

成日匿埋爆喊

受負面新聞纏身的TL現身赤柱監獄接受《東網》記者採訪，服刑兩年期間，TL一直囚於赤柱監獄，對於重遊「舊地」，TL聲稱：「當時成日畀人蝦，入面好似一個社會縮影，我成日畀人蝦完自己返床度喊。」他又大爆似足電影《監獄風雲》橋段，見過有獄友被打，自己亦試過被獄友非禮。

飯餸被吐水

TL又指入獄時被報章雜誌以「肛交歌手」大字報道，令他在獄中飽受歧視：「佢哋幫我改咗個花名叫『明星仔』，會講啲好難聽嘅說話，笑我『未聽過你啲歌喎』、『明星都坐監喎』！成日畀人欺凌，無啦啦推我，又吐口水落我啲飯餸度。」TL自爆有次到操場「放風」獨自坐在一旁，突然慘食獄友波餅，結果腫了半邊面要睇醫生。

住保護倉險黐線

食完波餅又被「食豆腐」，但TL坦言不敢投訴：「只會變本加厲，又會覺得你係二五仔。」最後他忍無可忍向保護組反映，因為他算半個知名人士，所以被調至保護倉：「保護倉係十幾呎嘅獨立室嚟，每日得一個鐘可以出嚟走動沖涼食飯。我日日都喺自己房做自己嘢。我嗰時就係負責貼信封，都有電視睇。住咗一年保護倉，講真個人真係會有啲黐線，長期一個人會諗埋一邊。」

因入獄與模特兒女友分手

曾與男同志肛交的TL被問是否鍾情男士？他強調自己鍾意女人，當時曾有一名做模特兒的女友，但因入獄而分手。

估下呢條友消失前挨到幾耐

呢條垃圾完全冇後悔
仲要上連登串77

人哋一話佢點解 要anal勒索人
跟住就即刻發爛渣

連登波台手足當佢小丑假膠
條傻仔就真係以為人哋support佢

anal

鐘意女人但去玩男人屎忽

韓梓亮、梁家進、梁迪斯、梁柏廷，到底哪一個才是真名？TL說：「我原名叫『梁家進』，到2011年爸爸有啲毛病，就嚟過身，我嗰時簽咗公司就嚟出道，公司就帶咗我去睇相，改咗『梁迪斯』，連身份證都改埋。」身份證改名為爸爸沖喜後，他又與當時唱片公司商討用「梁柏廷」作出道藝名，可惜未出道就因「肛交勒索案」罪成入獄26個月。刑滿後，他又改名「韓梓亮」：「今次冇睇相，我好鍾意韓國，『梓』就係木加個辛字，好似人只要努力就會建立到一舊木，努力就會發光發熱。」